召喚大量公式比賽開始

大家會唔會睇到呢啲gif成日好奇到底入面公式有幾多

於是，我想結合大家的知識
來鳩打造一個公式庫
為咩？for fun 囉

例子如下：
a^2+b^2=c^2 (畢氐定理)

拋磚引玉先︰
經濟訂貨量:
Q*=(2DF/C)^(1/2)

F=ma

HJ=2Q

MC=三角形T
F=MA

拿，呢個唔係定律

賓周都損

2+2=5

初中物理熱能公式

質能等價:
E = mc²

有無物理撚同數學撚全面進場

一天=$100
一個月=$30000

E=mC🔺t

Btw公式係有分大細階

8=====================D

其實phy已經一大堆

長方形面積=長x闊

唔好當個個有讀phy先得架

月入1萬＋父幹800萬＝年輕人成功上車

JMJ = M'

E=mc^2

精子+卵子+家底=美好人生

hj=2q=賓周都損

d^2 = 0

光+熱=火

其實唔一定數學都得

光合作用：
☀️+💧 ➡️當中要有葉綠體 氧+澱粉

火三角要有氧氣

火加歌就等於我

係味講緊微積分
D2次如果係0咁條綠只會係直線

我+歌+你=溫度*N

differential forms 嗰條

個三角形係希臘字黎，讀Delta...

6H2O + 6CO2 -> C6H12O6 + 6O2
講真公式嚟講光應該唔係入面？

真心唔識
無讀化學

災難+中國人 < 35人死亡

AV=AIR(色即是空）

a+a=2a

光係提供能量
令到reactants有足夠既能量undergo到個化學反應
寫chemical eqt係寫物質之間既conversion

所以能量係唔寫落左手邊
最多寫係箭咀上面in case 要講明 source of energy

利申：chem只係dse level 有錯屌細力d

比多條先
pV=nRT

-
l
l x^n dx = [1/(n+1)]x^n+1 + C
-

唔知有冇記錯
Reaction rate k=A*e^(-Ea/RT)

Integration個符號。。。。

光+熱=火 火+光=我

1+2+3+...=-1/12

i =(-1)^(1/2)
i ^2=-1
i^4=1

原本心唸你打緊
見到個C先知係integration

色＝空

呢個我唸起中學學過既等差之和

T(n)=(n/2)[2a+(n-1)d]
a=首項
d=等差
n=項數

gme=qqq^999

空=色

我有一刻懷疑我開錯台係創意台
但你老母學術台來既喂

頭加尾乘項數除二小學教㗎喎
教你由1加到100呀嘛

小學洗讀書既咩
訓住過

1+2+3+...n= n(n-1)/2

不如講下實用物理

火數 (Power (per second)) = 電壓 (Volt) * 電流 (Current)

一度電 (1 KiloWattHour) = 1000 (kilo) * 60 * 60 (1 hr = 3600 seconds) = 3600000 焦耳

俾你講左

終於有個正經

E(aX+b) = aE(X) + b

v=f"入"(lanbda)

Var (aX+b)= a^2Var(X)
Var(X)=E(X^2)-[E(X)]^2

u'(ct)=B(1+r)*u'(ct+1)

唔識最尾果三條要重讀了

加返個希臘字母鍵盤啦Ching

λ

stress = My/I

Confidence level

[μ-z(σ^2/n)^(1/2),μ+z(σ^2/n)^(1/2)]

只係識其中5條

講多啲實用物理先出面明明係小學教
重量 (Weight (as force)) = 質量 (Mass (in kg)) * 重力 (Gravity)
問人幾重其實是唔啱的

扭力 (Torque) = 力量 (Force) * 施力距離 (Radius)
所以拎起手推車容易 但想ut起就難因為ut既時候施力距離好短扭力好細

物理學我只係識
距離=速率*時間

Cov(X,Y) = E(XY) - E(X)E(Y)
Cov(aX+b, cY+d) = acCov(X,Y)

可唔可以解釋下乜來

推而廣之少少可以 距離 = ∫v dt

W=Fd=mgh
gravitational potential energy

Covariance

Integrate v 可以對dt 既咩
Sor原諒我無讀過物理

ds/dt=v
dv/st (d²s/dt²)=a

可以
用 s = v t 其實係assume v 係 不變既均速
=> s = v ∫ dt = v t

間間茶餐廳 = 部部電視機 + 長開播住ＴＶＢ

學到野了

警署=有狗

pV=nRT
或者 pV ∝T
幾時都咁實用

壓力氣壓呢樣野對某部分人係幾難以理解
但借助呢個gas law
再加日常例子 就令人容易理解好多

自己上wiki搵

冷縮熱脹

Dot product

問人幾重無問題
答人個個答幾多kg先係錯

Analytical Index (D) = Topological Index (D)

就咁寫出嚟好似唔係好型

Standard Model 真係好樣衰

全=1

v=f入

navier stoke equation